有冇人覺得盆菜係劣食？

味道其實唔難食 食材都新鮮
唔計佢既意義
但望住煲野堆哂一齊 撈埋同一隻汁
每樣食2舊已經停哂手 無乜胃口

寧願打邊爐逐樣淥
最中意食盆菜

駁唔到

影相打卡囉

食壽司

日式盆菜

真心覺得
我寧願打邊邊

駁唔到
盆盆盆菜盆菜味

好文采

加埋一班人 係到撈黎撈去

最驚係一餐食唔哂
之後幾餐都係同一煲野

今年大賣

連續食咗2日

每樣抽出黎 清水淥食原味都爽

再加水 再淥啲其他野 又咪變邊爐

咁都唔係劣食
又貴

食到中間，得番豬皮+咸到仆街既汁

新年快樂

加多一堆爛哂既芋頭

香港部隊鍋

啲肉有陣血腥味

而家食緊，好撚難食

原來泡菜國都唔係咁差

兩個option都揀唔落手

劣上加劣

就係食緊先出post 15分鐘離席

負評既解釋下
想理解下

唔理佢味道幾劣先 但一定唔值咁貴

其實啲中國傳統習俗好多都係劣質文化同行為

得浸鹹味難撚食到

我國又然

好撚口乾呢家

支那- 盤菜
韓國- 部隊鍋
外國- all day breakfast
全部都係垃圾

係 可能係老母想抖番日 唔想買餸煮飯

野食緊係一碟碟先好食，唔同味撈埋一齊真係好核突同浪費

個鐵盆好影響食慾

唯一原因 我愛老母

真係，到底邊撚個帶起

支那邊係食盤菜

真

年經

麥兜

成堆人係到了下了下揀餸食

唔覺

餵狗都唔食

圍村

燒臘+車仔麵餸

食既係傳統
傳統好多垃圾

盤菜、年糕、油角、笑口棗
全部都係又難食又唔健康，垃圾支那文化

前幾年新年返去阿嫲食盆菜嘅時候
同啲表兄弟姊妹都係食幾啖
然後夜晚再出去食宵夜

啲蓮藕係邊？
係底呀

個感覺係食一餐飯
前菜 餐湯 主菜 配菜 全部係同一陣味
細個屋企仲要所有中式節日都係食盆菜
聽到盆菜兩個字都反胃 情願食杯麵好過

勁撚核突
成堆豬餿咁撈埋一齊 仲要勁多廢老口水

啲汁又肥又咸真係好難頂,年糕又係好難頂

睇落清啲 應該無咁難食
可唔可以解釋下個”好味”點係邊

盤菜明明係香港圍村嘢，幾時又支那

好撚難食
尤其啲芋頭同蘿蔔

Agger

食材、湯汁好味就好味

買d靚料打邊爐仲正

岩岩食完，每樣野食左兩舊算數
我老母問我做咩食咁少野 同埋黑口黑面

其實坦白講 依家嘅中菜都係劣食 圍埋一枱你夾我又夾係遊牧劣等民族傳過嚟嘅文化
你睇番唐宋d畫 以前d人就係日本咁自己食自己個碟

呀仔 聽日食盆菜好無？

同意
真心憎

啱啱見到黃店出事單嘢
就見到呢個po

應該係自己整？ 有別傳統

真係年年實出事 唔小心又好
拎返屋企開蓋先知比人呃仲慘

打邊爐無花膠魚肚鮑魚呢d

應該唔係盆菜呢件事本身垃圾
而係而家大部分整既
都整到好撚垃圾
之前入元朗國食人地村煮既
同啲濕鳩酒樓整既
差好遠 起碼足料 你會想食

原居民班死垃圾食嘅菜，唔使食過都知難食

唔熟歷史 但講一講又好似係

盤菜真係世紀垃圾成盤狗糧咁

盆菜除咗食氣氛都冇優點
如果你屋企相處得好其實都還好
相處得差仲要食埋啲垃圾
除咗蘿蔔 冬菇 竹笙呢啲吸味嘢好食咗之外
其實嘢溝埋根本唔好食

係會嬲嘅
雖然將貨就價
不過幾時開始連鴨胸都有？
好癲遲啲連廚師腸都掟落去

有道理
但分開整 仲好食
應該都係見多人聚會先諗埋呢啲屎橋整埋一齊
慳水慳力

2樣都係垃圾

笑撚死牛年加牛餐肉

打邊爐一樣可以食花膠魚肚鮑魚
仲唔會俾盆菜陣味污染哂

未食過好食可能食親都係平野劣食食氣氛

明明啲嘢分開整會好食
點解要撈埋一盆一個味
btw盆菜圍村嘢嚟，唔係支那文化

支持黃店一個好方法

其實有好多海鮮為主既邊爐 白灼都贏

打邊爐都係垃圾

sor 用最類似比較住先

將所有唔同食材放係同一煲嘢點會好食

氣氛承惠$888 多謝

部隊鍋起碼都唔會咁貴

yep

盆菜瑩子

我諗冇人會覺得好食。。

成堆唔值錢既野撈堆一齊

雞 燒鴨 豬皮 魚蛋 羅白 芋頭 蝦 豬手 五花腩 腐皮 飽魚仔 冬菇 鴨/鵝掌

差唔多九成盤菜都係咁配

不嬲好憎食 次次食都想嘔

真，盆菜同年糕我都係唔食
盆菜同年糕簡直係童年陰影

次次去親戚屋企食完盆菜一定肚痾
因為訂返黎再要翻熱
可能唔夠熱，定唔知運送過程已經出問題
以前唔興用公筷，個個啜啖筷子再夾
見到已經想嘔

盆菜大部分野我都食
例如生菜、冬菇、元貝、蝦...等等
但將佢地撈埋做一碗野，就算擺得幾靚
我會覺得太多味道既野撈埋一齊
唔知到底食緊食物本身既味道定係汁既味道

而年糕，細個有親戚加蛋煎黎食
話人間極品，個個食到好滋味
我食左一啖嘔左出黎
年糕甜而膩，加埋煎蛋陣油同鹹味
真係一世難忘

Fry-up 不知幾撚正 日日食都得 （唔是香港嗰啲19文青套餐）

逸東好好食

圍頭佬啲粗嘢

中式嘢都係劣食

係 盆菜留返畀圍村佬自己食算啦

我又係，所有新年嘢都唔啱食

邊爐同盤菜一樣劣

今年訂左個盆菜食到舊蘿蔔果陣發覺成個盆底既野都酸左

最憎食

邊間咁開心

啱啱食完，十分認同

藉著傳統2個字賺快錢

呀嫲嗰邊係水上人
由細到大都唔興食盆菜
但好多海鮮

自從有次連續三日食咗三盆盆菜

我而家見到盆菜就想嘔

同部隊鍋一樣

中式部隊鍋

海鮮鍋正

焯蝦 蒸魚 蒸貝 炒蟹

蕭生盆菜幾好食

而家阿豬阿狗都學人出盤菜
有幾多人真係食過傳統團村盤

其實一開頭 d汁杰杰地個時幾好食
之後d汁開始稀個時 好似坑渠水。。
d野再撈埋一齊。。

呢D先係團年飯

有冇圖睇睇

彩x軒

姐係杰既坑渠水等於......

咁最後食咩

盆菜香港本土野黎

好味喎。

好彩老母煮左其他野

其實冇乜分別。

講真傳統圍村盆菜真係幾好食

岩岩先食完 盆菜個汁好鹹 不過陣南乳味幾香 餸飯食都ok

你個名
終於有第二面聲音, 解釋下

懶鳩得煮就買盆茶
食咗3餐啦屌
仲未計食餘第日要再食

港版部隊鍋

食個羊撚煲2樣材料仲過癮

反面未

已經唔知第幾個講

啲雞鴨鵝本身煮到啱啱好
係都要煲住搞到又老又嚡
一人撩幾下搞到最後啲芋頭腩肉散哂食唔到
咁都唔叫劣食真係唔知叫乜

妹下妹下咁食

屌岩岩先食撚完

同韓國個個部隊鍋一樣

你都onl9，食下沙田盛記個盆菜啦，好食到仆街，樣樣餸都好入味

我開始肚餓

有冇圖見識下

屌以為我出post
啱啱食嗰時先屌完來
d嘢其實都幾好食
整埋一齊就好似一pat屎加醬
尤其係啲大蝦 個顏色真係好違和

成煲嘢都係一個味

盆菜係以前圍村菜色
主要就係每樣有D
真係唔明點解可以賣得咁貴
根本你去第2檔買人地煮好再分散成盆菜都仲有賺

仲有
明明都唔係圍村佬
做乜鳩要扮新界低劣人食盆菜
個盆菜都要成幾千蚊 鮑參肚鵝掌乜都有
但係唔知點解梗係覺得好似餿水堆埋一齊咁
見到都反胃

不嬲都覺得難食
純粹唔想煮嗰個咁辛苦啫

起源係廣東至新界一帶，所以都算支那野

整完放得耐變撚咗？

屌
新界牛屎佬都要吹奏

浪費食材 煮多陣啲花膠屎一樣
頭幾啖都食得落口

下年

盆菜其實擺明係以前窮求其搵啲餸頭餸尾整埋一兜食就算

同那渣麵同理

那渣麵同盆菜呢兩日下欄嘢而家竟然可以上到大枱

隔離po就好多人期待
唔知笑鳩人定點

嚟緊初二開年飯我都要食盆菜

執靚仔佢賣冇問題
但執舊屎出黎把撚
新年都係比面姐
表面執到好靚 影張相 個底個味咪柒哂
同講恭喜發財一樣 那那聲派利是啦屌

得班牛屎撚先中意食

睇下咩料啦, 正正常常既劣極有個譜,起馬D料貴過部隊鍋先

加油其實你唔望個盤
淨係食拎出嚟食
味道應該唔錯

冷飯菜汁feel

我諗冇嘢喇劣得過部隊鍋

慢用

唔好再講啦，連續三日都要食呀

又貴又唔好食

百鳥歸巢，狗屎垃圾撈埋一堆

加油
同自己講好好味 好撚好食

百鳥歸巢唔係一道野味嚟咩？

係 D汁又濃味
永遠都唔會食得哂

啲食物索哂啲鮑汁好香好入味。

點撚比啊 盆菜咁嘔心

好賺
一堆垃圾食材鳩煮賣幾百，成班傻仔送錢

咁都可以賴落中國事

九大簋=盤菜前身

可以pin呢個畀人知, 淘汰呢啲劣食文化

係d餐廳食水深，包括黃店

屌如果盆菜可以好似sukiyaki咁就正
鮑魚切片
海參切片
換咗佢嗰個唔知乜鳩醬

其實得個樣

某啲食材係既
但整體黎講差啲

屌你正撚到
果籽又係高質

細個食過一次
食完冇幾耐就嘔
都唔知食左啲咩落肚

總之轉個食法搞撚掂

我都食左

唔同啦，部隊鍋全部係垃圾食物
餐肉、公仔麵
盤菜可以係靚料

唔瀨屎咪算好

盤菜真係未食過好食嘅
另外兩樣反而有啲ok

真係 同部隊鍋一樣將啲垃圾炒埋一碟

真，2個月食左3餐盤菜啦DLLM

On9
價錢貴幾多倍呀？

用桶蠔唔係用蠔豉？

部隊鍋根本係足料板辛辣麵

啱啱食完 除左雞無樣好食

極度認同
次次見到盆菜都想一腳叉落去

我個盤菜988炸4-6人份量
部隊鍋唔平，份量唔多，逐樣餸加錢

盤菜根本就係中國人最鐘意嘅飲食文化
啲餸就要狗屎垃圾堆滿哂，一定要多到食剩
大家口水一定要大溝亂
總之就係要熱鬧

肥豬肉、雪藏雞，幾隻蝦
魚蛋、蘿蔔、豬皮
食水唔知幾深

啱先咁大個仔第一次食,冇下次

係 見到都唔開胃

988圍返一個200都冇，我又覺得公道喎
我嗰個有鵝掌、花膠、鮑魚、元貝
自己on99買成千幾蚊，料又渣咁係自己蠢姐

所有嘢食全部一樣味，仲要次次食完都勁口渴 不了

我會

其實菇呀 菜先ok 本身個味係襯呢D

見字飲多D水

蘿蔔糕叫好少少，但都係一舊起兩舊止，見到個雪櫃有幾底係度真係覺得反胃（以前有年食蘿蔔糕食滯左係咁嘔

咁真係太多唔識整又叉隻腳去做 呃人既又係
唔否認巴絲打講以前圍村個D好撚好食 盛記好食
但好食極都係燒味 海味 海鮮整成同一隻味
可以更好

屌 個個食中式野都咁易嘔笑死

你柒撚到

鐵兜 = 狗兜

蘿蔔糕芋頭糕算係咁

年糕真係食一兩啖已經頂唔順 甜撚到戇鳩

油多啲糕又多粉唔易消化，拜年又當正餐咁食好易消化不良

仲要勁痴又淋個口感唔知想點咁

唯一唔好處就係食唔哂第二日已經變味。

On9 樓主

永遠食菜多

呢個真
一兩個人煮10幾個人餸真係人都癲

真
識食

記得老人家講過
虎蝦 斬件 + 茄汁 叫做(大)蝦碌
係以前皇帝一道食送菜
咁蝦碌鏡頭 可能同佢意思有D關係? 都係笑哈哈咁既意思?
佢就無解釋
唔知拍戲果D老屎忽 例如鄭少秋果D老一輩知唔知點解

極度同意
背後意義係好，但我地已經唔係農村人

我覺得屋企整ok
但出去食盤菜真係好撚on9
又收得貴
全撚部撈撚埋一齊豬餿咁狗也不屌

同樣道理你係屋企整部隊鍋係冇問題
一邊屌人出街食部隊鍋自己又出去食盤菜

咁你不如幫下其他巴絲打人地唔想食就係咁有得食

麻辣盆菜會唔會紅

有無睇fb盤菜苦主
今年黃店盤菜有燒賣魚蛋放題
好慘

不了，食完太飽太滯都係一個缺點，年三十，中秋同做冬食一個已經夠。

燒賣魚蛋放題？

想睇

- 同一個味底嘅汁
- 有半盆都係白蘿蔔

真唔真 整得出都好厚面皮

由細到大都覺得唔好食
每次都係食幾啖就算數

你去初見fb睇吓
成個po好多苦主

得知份量偏少已經很擔心，但無時間去再準備，還有是在吃魚丸放題嗎？魚丸的份量就最多，其他都係少，本身已經麻麻地食魚丸，諗住唔太多都接受到，依家比長輩話食依個盆菜仲衰過打邊爐

真係狗兜呀巴打

同場加映
盆菜無翻熱易致食物中毒＋上吐下瀉！食盆菜5大安全貼士：買完盆菜60分鐘內要食！｜食是食非

2樣都係同我一樣好撚憎食盤菜既朋友share比我

垃圾菜式

CLS

睇產品圖又幾靚仔既
但真係差好撚遠

由細到大屋企都唔會食盆菜老母好鍾意煮野

屋企好耐無叫，今晚叫咗個盤菜，真係麻麻哋

屌好撚正 好肚餓
每樣食材都歸位了

食親盤菜都肚痛咁滯
廢老仲要分幾餐食，每次用微波爐叮下就算

初見唔見有嘅？
好誇張
呢啲真係要拎出來講

岩岩先痾完

唔會係我po圖果間呀嘛？
大佬呢啲真係狗也不屌

一般人少食唔係咁覺
圍村人鄉黑間唔中食會食到厭
但始終都係打邊爐好食啲

都係解嘻嘻哈哈掛
有冇關係真係唔知

口水大雜燴

我覺得幾好食，年年都會自己整一個食

絲打勁 自己整個口味應該冇咁柒

垃圾食物級別

隔夜餸
仲衰過打邊爐

因為出面好多料唔岩食又豬皮豬手，自己整起馬有得簡

打邊爐好過

根本唔好食

家母跟老豆條片整，第一次就成功都幾好

盆菜嘅盆以前洗腳用

好好多 海味就係海味 洗鬼撈啲燒味

唔怪得咁入味

同韓國d部隊鍋差唔多

唔明有咩特別

真係睇賣相已經飽
雪櫃有咩剩都可以煮到盆

最撚憎撈埋一齊
蝦分開煮黃金蝦 /椒鹽蝦
鮑魚扣鵝翼
白切雞加薑蔥點
係要撈埋一盤好似垃圾咁

太遲了食飽隊酒隊到懵撚咗
如果屋企一定要食盤菜，沙田盛記一定冇得輸！
佢哋每年都有做，質素絕對有保證
唔會有魚蛋喺入面囉

其實睇番起源係走難先會咁樣食

飲盤菜係為咗方便啫

真
老母整咗個勁撚足料
早2日已經開始準備
每樣嘢幾乎獨立整完先擺盤
由細到大都好反感盆菜
今晚食撚到japjap聲

盆菜係依十零年先興起，以前新年邊會食盆菜，通常都食蒸雞或白切雞、蒸魚、炒蝦、蒜蓉蒸蝦或帶子扇貝、炒菜、煲花膠鮑魚花旗參湯，起碼六至十道菜

Same最撚憎

啲豬腩肉識整嘅話好好食南乳炆豬腩超香

真
認同盆菜係劣食但唔認同佢好味同食材新鮮

又油又肥根本唔好食
仲要成堆人插對筷子落去撈撈撈
真係好核突

盆菜又唔算劣食，睇你放乜料，五花腩、豬皮、冬菇、蘿蔔依啲吸味又要炆嘅食材都可以，放蝦、雞、魚嗰啲一過火過熟會整到好柴，就變咗劣食，但係放花膠、鮑魚、海參貴價嗰啲又變咗不倫不類，不如食佛跳牆好過

咁大個人食盆, 除左食過有間舊肉整得特別好食, 其餘全部都係垃圾
撈埋一兜俾狗食, 除左圍頭佬傳統, 城市人都唔知食黎做乜撚, 又唔係平

等睇下聯

盛記

係你食開d外賣盆菜浸汁浸成日浸到成盆一樣味道先劣啫
屋企年年自製盆菜，每樣餸各自煮好最後先砌埋一盆上枱，不知幾正

屎一兜咁款 有咩好打

底果D 羅白 腐竹

餐餐餐肉餐獄嘗
利申:9試

蝦碌唔係就係啲好笑嘅 NG footage 咩？
周星馳啲戲 roll credits 時喺旁邊播會笑到癲果啲咪就係蝦碌

有冇人覺得打邊爐係劣食

味道其實唔難食 食材都新鮮
唔計佢既意義
但望住d野堆哂一齊 淥埋同一隻湯
每樣食2舊已經停哂手 無乜胃口

寧願食茶記
最中意打邊爐逐樣淥

咁樣不如分開上啦
食到底所有味撈亂哂，口水仲多過汁

盤菜根本就係中國人飯食文化同節日文化嘅縮影
乜都要熱鬧，盤菜將狗屎垃圾堆到滿就好熱鬧
十幾廿個人拎隻筷子係到撩口水大交流又好熱鬧
最後食到底啲垃圾無人食，咪代表年年有餘

永遠屋企整既最好食
淨係浸d鮑魚花膠 發下海參都要幾日
逐樣炆到入味先砌上盤

點似出面果d鳩砌 淋pat汁就話盆菜
隔離post初見仲墊d魚蛋燒賣係底
真係cls

新年食盆菜要取其意盆滿砵滿嘛
食到底剩返D食物都係本身冇味要黎索汁,同打邊爐臨尾先淥烏冬淥菜一樣
怕口水就用公筷啦

諗唔到點整, 加想慳時間, 一盤整晒, 一d 心思都無
劣食呀

本來都覺得係劣食
今年見識過黃店盤菜
真係狗也不屌

真係好撚慘

傻閪先食

食過幾次盆菜都覺得唔值
唔係成盆豬皮 就成盆羅白

不過近排搵到間酒店嘅盆菜好好食
好味到成盆食哂 得番d汁
但性價比一般 偏貴 6人要2000+

根本係垃圾

一堆垃圾食物放埋一齊，十個八個一齊輪
啲質素已經唔係好，味又一盤
仲要人人夾過，翻來覆去，變到一堆垃圾咁
然後又冇肉食，豬扒冇牛肉冇，雞最多一人一舊仔，食又食唔飽

仲要一個字，貴
唔撚明食嚟做乜，除開成100蚊一個人，走去買小菜仲好食啦

一人300

圍村佬先識欣賞姐，咁既價錢我叫隻掛爐燒鵝 即食好過

餐餐食到舔舔脷

窮撚成世未食過

應該係
檯檯食到舔舔脷先啱

你肯相信有人會請你食